西環集中營︰ 林鄭自主空間恐比689更細

西環集中營︰
林鄭自主空間恐比689更細

12,366
■林鄭月娥昨啟程訪京，上機前會見傳媒。
適中字型
較大字型
■林鄭月娥昨啟程訪京，上機前會見傳媒。

候任特首林鄭月娥昨天啟程到北京接受任命狀，其間會與國家主席習近平會面。政界關注林鄭月娥此行與北京領導人見面，會收到甚麼「指示」，更希望透過林鄭月娥今次訪京所獲的待遇，估算北京對這個以洪荒之力推上特首寶座的人，究竟會有多支持？會容許她有較大自主空間，還是較現任特首梁振英更細？但多名政界人士均指，自習近平上場後，香港特首在中央地位大不如前，相信林鄭的自主空間，恐怕較梁振英更細。
有政界人士稱，自習上台後，要求對特首會面規範化，包括將特首向領導人述職變成下級向上級交代工作的會議，而非如以往領導人般，兩人並排而坐的禮節性會面，他指北京安排林鄭今次接受任命狀的規格，已令人猜測北京對林鄭重視程度，不如以往特首。

淪中央執行官
他說曾蔭權及梁振英分別於2005年及2012年赴京接受任命狀，他們均獲安排入住接待外國政要及重要訪客的釣魚台國賓館，但林鄭此行只是入住一般酒店，從這個安排，已令人覺得北京對林鄭重視程度，已大不如前，「呢個或者唔係林鄭個人問題，而係中央根本將成個特首規格降級，唔再同以往一樣，只當你係一個省市領導看待」。
若從這個角度看，另一政界中人認為，林鄭在組班及施政的自主空間，恐怕較梁振英更細，林鄭只能成為北京政策的執行者，「北京要嘅唔係行政總裁，只係要一個執行官，執行北京指示」，所以他認為，習近平會在林鄭今次訪京，向她下達日後治港明確「指示」，「講明叫林鄭做邊幾件事，只要照做就得，唔到你林鄭自己話事」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
周浩鼎質疑泛民IT界種票被轟

下一則
新界東北發展 村民不滿安置方案

女人仔好控制